\documentclass[MSc,french,english]{ulthese} \ifxetex\else \usepackage[utf8]{inputenc} \fi

  %% Charger ici les autres paquetages nécessaires pour le document.
  %% Quelques exemples; décommenter au besoin.
  \usepackage{amsmath}       % recommandé pour les mathématiques
  \usepackage{icomma}        % gestion de la virgule dans les nombres
  \usepackage{tikz}
  \usepackage{Sweave}
%  \usepackage{underscore}
  \usepackage{amssymb}
  \usepackage[htt]{hyphenat}  % avoids too long texttt


  %% Utilisation d'une autre police de caractères pour le document.
  %% - Sous LaTeX
  %\usepackage{mathpazo}      % texte et mathématiques en Palatino
  %\usepackage{mathptmx}      % texte et mathématiques en Times
  \frenchbsetup{%
    StandardItemizeEnv=true,       % format standard des listes
    ThinSpaceInFrenchNumbers=true, % espace fine dans les nombres
    og=«, fg=»                     % caractères « et » sont les guillemets
  }

  %% Style de la bibliographie.
  \bibliographystyle{plainnat}

  %% Composition de la page frontispice. Remplacer les éléments entre < >.
  %% Supprimer les caractères < >. Couper un long titre ou un long
  %% sous-titre manuellement avec \\.
  \titre{Forecasting quantiles of cryptocurrency returns \\ using MCMC algorithms}
  % \soustitre{Sous-titre le cas échéant}
  \auteur{Carlos Alberto Chaparro Sepulveda}
  \programme{Maîtrise en Sciences de l'Administration - Finance (M. Sc.)}
  \direction{Richard Luger, directeur de recherche}
  % \codirection{<Prénom Nom>, <codirecteur ou codirectrice> de recherche}
  % \codirection{<Prénom Nom>, <codirecteur ou codirectrice> de recherche \\
  %              <Prénom Nom>, <codirecteur ou codirectrice> de recherche}

  %% Les commandes ci-dessous servent uniquement pour la création
  %% d'une page de titre (interdite lors du dépôt à la FESP).
  % \annee{<20xx>}

  %% Avoids Shaded environment error
  %% See https://github.com/rstudio/rticles/issues/182
  $if(highlighting-macros)$
  $highlighting-macros$
  $endif$

\sloppy
\begin{document}

\frontmatter                    % pages liminaires

\frontispice                    % production de la page frontispice

\include{latex/resume}                % résumé français
\include{latex/abstract}              % résumé anglais

\cleardoublepage

\tableofcontents                % production de la TdM
\cleardoublepage

\listoftables                   % production de la liste des tableaux
\cleardoublepage

\listoffigures                  % production de la liste des figures
\cleardoublepage

%\dedicace{<Dédicace si désiré>}
%\cleardoublepage

%\epigraphe{<Texte de l'épigraphe>}{<Source ou auteur>}
%\cleardoublepage

%\include{latex/remerciements}         % remerciements

\mainmatter                     % corps du document

$body$

\appendix                       % annexes le cas échéant

%\include{annexe}                % annexe A
\bibliography{book, packages}                 % production de la bibliographie

\end{document}
